李卓人明落區箍基層票 劉小麗全程助選 將質問馮驊DQ原因

2018年10月20日

李卓人明落區箍基層票
劉小麗全程助選 將質問馮驊DQ原因

李卓人的宣傳單張印有「為下一代 背水一戰」口號，劉小麗將為他助選。

【本報訊】前日終獲確認提名有效、能代表民主派出戰立法會九龍西補選的李卓人，明日將與民協主席施德來及其他民主派議員，到曾屬民主派最大票倉、惜上次遭建制派攻陷、同時屬馮檢基從政根據地的石峽尾宣傳，箍緊基層票源。其選舉口號鎖定為「為下一代背水一戰」，選舉團隊下周一將質問選管會主席馮驊，為何剝奪劉小麗的參選權。

記者︰姚國雄

民主派的唯一代表李卓人，將要把握未來一個多月宣傳，迎戰九龍西立法會補選，為民主派挽回頹勢，令建制派不能繼續在議會獨大。李卓人將會派發最新的宣傳單張，但選舉口號會與原本代表民主派、但慘遭政府DQ的劉小麗不同，其口號為「為下一代背水一戰」。

民協職工盟助攻

工黨主席郭永健表示，有關口號是希望讓市民感受到現時香港的危機感，政府的施政不單影響這一代人，也令下一代受害。選舉宣傳單張已寫上「反對無理DQ 剝奪參選權利」、「反對萬億人工島 爭取民主公義」、「今仗是一場正邪對決，我們要打低保皇黨，由反23條到萬億人工島，捍衞香港人的未來」。

李卓人的選舉團隊明日將到石硤尾宣傳，民協主席施德來、多位民主派議員也會坐鎮，這次是李卓人獲確認提名資格後首次較有規模的宣傳。郭永健稱選擇石硤尾是因為這裏有很多基層、民主派的堅實支持者，可見民主派今次務必要箍緊這批票源。

郭永健稱，被選舉主任以過去言論而取消參選資格的劉小麗，將會全程替李卓人助選。劉小麗會擔任李卓人今次選舉的「獲授權人士」，下周一會與李卓人一同出席由選管會舉辦、為候選人及其代理人舉辦的簡介會，工黨屆時會到場示威，並會當面質問選舉管理委員會主席馮驊，為何要褫奪劉小麗的參選的基本人權。

李卓人所屬的職工盟亦「歸位」，替李卓人打選戰。職工盟近日在網上邀請不同人士替李卓人助選，幫手落區宣傳、到社區商戶貼海報、運輸物資及宣傳、將宣傳單張投入公屋信箱。

此外，九龍西另外兩位參選包括曾麗文和伍廸希昨獲確認提名資格，意味今次選舉將有五位候選人參選，另包括馮檢基和代表建制派的陳凱欣。

下一則
下一則
稱「基地論」誹謗 蕭世和向《蘋果》發律師信

DQ好似唔關選舉管理委員會事